\begin{Verbatim}[frame=single, fontsize=\scriptsize]
\documentclass[oneside,monografia]{iftex2020} % Documento utilizando a classe iftex

\addbibresource{referencias.bib}    % Arquivo com referências

\titulo{Título do trabalho}         % Título
\autor{Nome do Autor}               % Autor
\local{Bambuí - MG}                 % Local
\data{1}{junho}{2017}               % Data da defesa

\instituicao{IFMG}{Instituto Federal Minas Gerais}
{Instituto Federal de Educação Ciência e
Tecnologia de Minas Gerais}         % Instituição
\unidade{Campus Bambuí}             % Unidade do IF
\curso{Bacharel}{Bacharelado}
{Engenharia de Computação}          % Título obtido e Curso

\orientador{Nome do Orientador}             % Orientador
\coorientador[F]{Nome da Coorientadora}     % Coorientadora
\instituicaocoorientador{Instituição da Coorientadora}

% Membros da banca examinadora (além do orientador e coorientador)
\membrobanca{Fulando de Tal}{Instituição do Fulano de Tal}
\membrobanca{Ciclano de Tal}{Instituição do Ciclano de Tal}

\ficha{elementos/ficha_catalografica}     % Ficha catalográfica
\assinaturas{figuras/assinaturas}         % Assinaturas da folha de aprovação

\textodedicatoria{%
  Texto da dedicatória.
}

\textoagradecimentos{%
  Texto dos agradecimentos.
}

\textoepigrafe{%
  ``As invenções são, sobretudo, o resultado de um trabalho teimoso.''\\
  (Santos Dumont)
}

\resumo{%
  Texto do resumo.
}
\palavraschave{Palavras. Chave;}

\abstract{%
  Texto do abstract.
}
\keywords{English. Keywords.}

\listafiguras                     % Lista de Figuras
\listaquadros                     % Lista de Quadros
\listatabelas                     % Lista de Tabelas
\listaalgoritmos                  % Lista de Algoritmos
\listacodigos                     % Lista de Códigos
% Lista de siglas (opcional)
\listasiglas{%
 \begin{itemize}[]
  \item[ABNT] -- Associação Brasileira de Normas Técnicas
  \item[IFMG] -- Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Minas Gerais
  \item[SQL] -- \textit{Structured Query Language}
  \item[TCC] -- Trabalho de conclusão de curso
 \end{itemize}
}

% Lista de símbolos (opcional)
\listasimbolos{%
 \begin{itemize}[]
   \item[$\mathbb{X}$] -- Variável X
   \item[$\mathsf{I\!R}$] -- Conjunto dos números reais
 \end{itemize}
}

% Início do documento
\begin{document}

\maketitle

\chapter{Introdução}

Capítulo de Introdução

\chapter{Desenvolvimento}

Capítulo de Desenvolvimento

\chapter{Conclusão}

Capítulo de conclusão

\postextual

\printbibliography

\apendices\partapendices

\chapter{Título do Apêndice}

Conteúdo do apêndice

\anexos\partanexos

\chapter{Título do Anexo}

Conteúdo do anexo.

\end{document}
\end{Verbatim}
